\documentclass[12pt,twoside,openright]{article}

%
% Pour les documents rédiges en Français
%
\usepackage{ucs}
\usepackage[utf8]{inputenc}

% Utilisation des commandes d'indentation
%
\usepackage{indentfirst}

%
% Style de Page
% --------------------
%
\pagestyle{headings}

%\setlength{textheight}{8.0in}

% Pour rentrer des sources d'algorithmes
\usepackage{minted}

% Graphics
% -------------
\usepackage[dvips]{graphicx}

% Ajout de commentaires
%
\usepackage{comment}

% Bibliographie
% -------------------
%  \bibliographiestyle{}

% Titre, auteur et date
% ---------------------------
\title{\normalsize MaiMoSiNE/Collège doctoral UGA \\
\vspace{0.3cm}
   Les objets R}
   
\date{\normalsize du 19 Novembre au 12 Décembre 2018}

% Pied de page
% -------------------
\usepackage{fancyheadings}
%\pagestyle{fancy}

% Debut du document
%
\begin{document}
\maketitle
\begin{itemize}
\item Créer les objets  \textbf{a} et  \textbf{b} afin qu’il contiennent respectivement les chaînes de caractères suivantes : "23 à 0" et "C’est la piquette, Jack !",
\item Créer le vecteur  \textbf{phrases} de longueur 2, dont les deux éléments sont  \textbf{a} et  \textbf{b};
\item À l’aide de la fonction appropriée dans le package \textbf{stringr}, afficher le nombre de caractères de  \textbf{a}, de  \textbf{b}, puis appliquer la même fonction à l’objet  \textbf{phrases},
\item En utilisant la fonction  \textbf{str$\_$c()}, concaténer  \textbf{a} et  \textbf{b} dans une seule chaîne de caractères, en choisissant la virgule comme caractère de séparation,
\item Concaténer les deux éléments du vecteur  \textbf{phrases} en une seule chaîne de caractères, en les séparant
par le caractère de retour à la ligne, puis utiliser la fonction  \textbf{cat()} pour afficher le résultat dans la
console,
\item Appliquer la même fonction que dans la question précédente à l’objet suivant :  \textbf{c(NA, phrases)}
et commenter,
\item Mettre en majuscules, puis en minuscules les chaînes du vecteur  \textbf{phrases} (afficher le résultat, ne
pas modifier phrases),
\item À l’aide de la fonction  \textbf{word()} du package  \textbf{stringr}, extraire le mot  \textbf{la}, puis  \textbf{Jack} de la chaîne  \textbf{b},
\item Même question que la précédente, en utilisant la fonction \textbf{str$\_$sub()};
\item À l’aide de la fonction \textbf{str$\_$detect()}, rechercher si le motif \textbf{piqu} puis \textbf{mauvais} sont présents dans \textbf{b},
\item À l’aide de la fonction \textbf{str$\_$detect()}, rechercher si le motif \textbf{piqu} est présent dans les éléments du
vecteur \textbf{phrases},
\item À l’aide de la fonction \textbf{str$\_$detect()}, rechercher si le motif \textbf{piqu} ou le motif \textbf{à} sont présents dans les éléments du vecteur \textbf{phrases},
\item En utilisant la fonction \textbf{str$\_$locate()}, retourner les positions de la première occurence du caractère
\textbf{a} dans la chaîne \textbf{a}, puis essayer avec le caractère \textbf{b} pour observer le résultat retourné,
\item Retourner toutes les positions du motif \textbf{a} dans la chaîne \textbf{b},
\item En utilisant la fonction \textbf{str$\_$replace()}, remplacer la première occurence du motif \textbf{a}, par le motif
\textbf{Z} (afficher le résultat, ne pas modifier phrases),
\item Remplacer toutes les occurences de \textbf{a} par \textbf{Z} dans la chaîne \textbf{b} (afficher le résultat, ne pas modifier phrases),
\item Utiliser la fonction \textbf{str$\_$split()} pour séparer la chaîne \textbf{b} en utilisant la virgule comme séparateur de sous-chaînes,
\item Comment récupérer chaque sous chaînes?
\item Faire la même chose sur le vecteur "phrases",
%\item Retirer tous les caractères de ponctuation de la chaîne b, puis utiliser la fonction \textbf{str$\_$trim()} sur
%le résultat pour retirer les caractères blancs du début et de la fin de la chaîne.
\end{itemize}

\vspace{0.4cm}


\end{document}
